斯里蘭卡恐攻初步調查公布 報復紐西蘭基督城大屠殺

▲ 聖安東尼聖壇（St Anthony’s Shrine）是連環爆炸的發生地之一，內部多處損毀。（圖／路透社，下同）

斯里蘭卡連環爆炸案至今造成321人死亡。斯里蘭卡國防部長維傑瓦丁尼（Ruwan Wijewardene）23日向國會通報初步調查結果，直指這起攻擊事件是由當地伊斯蘭極端分子所為，且是針對紐西蘭基督城清真寺大屠殺事件的報復行動。

法新社報導，根據初步調查結果，此次攻擊是由「國家一神教組織」（National Thowheeth Jama'ath ，NTJ）所策劃，且與印度激進伊斯蘭組織JMI有關。但目前仍未有組織出面宣稱犯案。

維傑瓦丁尼提到，「根據初步調查，斯里蘭卡周日所發生的事件，是針對基督城槍案襲擊穆斯林事件所做的報復行動。」

今年3月15日，紐西蘭基督城2座清真寺遭到槍擊血洗，造成至少50人喪命、數十人受傷。

[img]

原文網址: 斯里蘭卡恐攻初步調查公布 官員曝：報復紐西蘭基督城大屠殺 | ETtoday國際 | ETtoday新聞雲
Follow us: @ETtodaynet on Twitter | ETtoday on Facebook

左膠繼續雙重標準

好快全國迫害穆斯林

ok天主再反攻好嗎

槍手既計劃成功

報復紐西蘭點解去斯里蘭卡
斯里蘭卡又唔係基督教國家

基督城之前D蛔都已經殺唔少基督徒啦
仲賴乜撚基督城

斯里蘭卡快d搞番次襲擊，咁伊斯蘭就唔會搞你，搵其他國家出氣

左膠：唔係你地殺佢地，人地點會炸你
正常人：之前佢地。。。
左膠：之前既野我唔知，總之比人炸就係因為你地做錯左

訓咗無睇，左膠有冇好似之前咁要求fb消息封鎖，唔比評論send片

宗教真係害人不淺

本來斯里蘭卡嘅基督徒已經係少數，受到迫害，成日唔畀星期日做彌撒。咁樣即係人地喺自己國家係弱者，易落手就揀嚟炸啫？

斯里蘭卡係佛教國家，無端端搞人地

有朋友係斯里蘭卡人，屋企開酒店

朋友係斯里蘭卡基督徒， 而家聯絡唔到佢

點解無人幫新彊伊斯蘭教徙復仇呢

支共仲恐怖過蛔

關你撚事咩

點解咁似啲老師嘅?
被人欺凌又唔畀打番人!